﻿ Chúng_tôi tưởng nạn_nhân đã chết nên không đưa đi cấp_cứu !
Chúng_tôi đã trực_tiếp gặp 2 ông Lê_Hùng , Phó_Chủ tịch HĐND tỉnh Bạc_Liêu và ông Đặng_Thanh_Tốt , Chánh_Văn phòng HĐND tỉnh để cung_cấp thêm thông_tin cho bạn_đọc về vụ tai_nạn này .
Sau khi Báo_Người_Lao_Động số ra ngày thứ_sáu 7-4-2006 thông_tin về vụ chiếc xe Mazda 6 của
Ông Lê_Hùng , Phó_Chủ tịch HĐND tỉnh Bạc_Liêu ( bìa trái ) và ông Đặng_Thanh_Tốt , Chánh_Văn phòng HĐND tỉnh ( bìa phải ) , là những người có_mặt trên chiếc xe gây tai_nạn thảm_khốc tại Long_Khánh , lúc 12 giờ 50 phút ngày 3-4 . Ảnh : Bá_Dũng HĐND tỉnh Bạc_Liêu gây tai_nạn làm chết 2 công_nhân tại thị_xã Long_Khánh , tỉnh Đồng_Nai , chúng_tôi đã trực_tiếp gặp 2 ông Lê_Hùng , Phó_Chủ tịch HĐND tỉnh Bạc_Liêu và ông Đặng_Thanh_Tốt , Chánh_Văn phòng HĐND tỉnh để cung_cấp thêm thông_tin cho bạn_đọc về vụ tai_nạn này .
. Phóng_viên : Thưa ông , xe của HĐND tỉnh Bạc_Liêu đi công_tác gì mà gây tai_nạn tận ngoài Long_Khánh , Đồng_Nai ?
- Ông Lê_Hùng : Chúng_tôi đi dự họp_mặt của Báo_Người_Đại biểu Nhân_dân ở Bình_Định .
. Vì_sao sau khi tai_nạn xảy_ra các ông không đưa các nạn_nhân đi cấp_cứu kịp_thời ?
- Ông Lê_Hùng : Ngay sau khi tai_nạn xảy_ra chúng_tôi đã đến xem_xét tình_hình các nạn_nhân , thấy họ đều nằm im nên chúng_tôi tưởng họ đã chết . Bản_thân tôi dù rất hoảng_sợ nhưng vẫn cố_gắng đón xe qua_lại trên đường để đưa nạn_nhân đi bệnh_viện nhưng không xe nào chịu dừng lại .
. Nhưng những người có_mặt tại hiện_trường cho_biết ngay sau khi tai_nạn xảy_ra các ông bỏ mặc nạn_nhân , chỉ lo gọi điện_thoại_di_động , rồi sau đó bỏ đi đâu mất chứ không lo giải_quyết hậu_quả ?
- Ông Lê_Hùng : Chúng_tôi sợ quá nên gọi điện_thoại báo về cơ_quan và gọi cho Cảnh_sát 113 ở ... Bạc_Liêu . Sau đó chúng_tôi vê ì Cơ_quan Công_an thị_xã Long_Khánh , vì sợ bị thân_nhân của các nạn_nhân hành_hung .
. Cho_đến nay các ông đã giải_quyết hậu_quả vụ tai_nạn ra_sao ? - Ông Đặng_Thanh_Tốt : Sau khi tai_nạn xảy_ra , đích_thân tôi đã ở lại Long_Khánh . Trước_mắt , chúng_tôi chỉ mới phúng_điếu mỗi nạn_nhân 1 triệu đồng và đã làm_việc với Công_ty Bảo_hiểm Bảo_Minh về chuyện bồi_thường thiệt_hại . Dự_kiến sau khi cơ_quan công_an giải_quyết xong sự_việc , chúng_tôi sẽ tiếp_tục hỗ_trợ gia_đình các nạn_nhân từ 5 triệu đồng đến 10 triệu đồng vì tôi biết các gia_đình nạn_nhân đều rất nghèo . Không phải chúng_tôi cố_tình chậm_chạp trong việc hỗ_trợ gia_đình nạn_nhân mà phải chờ Cơ_quan Công_an thị_xã Long_Khánh giải_quyết xong vụ_việc mới tiến_hành hỗ_trợ .
HÙNG_ANH thực_hiện
